<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>版权 on 液态氧斯基•小小站</title>
    <link>https://ytysj.github.io/tags/%E7%89%88%E6%9D%83/</link>
    <description>Recent content in 版权 on 液态氧斯基•小小站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ytysj.github.io/tags/%E7%89%88%E6%9D%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>计算机系统里中文常见字体来源和版权</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2019/2019-3-10-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%87%8C%E4%B8%AD%E6%96%87%E5%B8%B8%E8%A7%81%E5%AD%97%E4%BD%93%E6%9D%A5%E6%BA%90%E5%92%8C%E7%89%88%E6%9D%83/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2019/2019-3-10-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%87%8C%E4%B8%AD%E6%96%87%E5%B8%B8%E8%A7%81%E5%AD%97%E4%BD%93%E6%9D%A5%E6%BA%90%E5%92%8C%E7%89%88%E6%9D%83/</guid>
      <description>最近有一则关于方正新闻比较火：
 3月5日，微博名为@互联网的那些事 的博主称，某公司实习生使用微软雅黑和盗版PS，结果接到方正集团和adobe起诉，样稿印刷厂印了5000万张已经全国商用，公司损失2860万，裁员8个主管，42人，这位爆料者表示自己也是被裁掉的一员。对此方正字库官微辟谣称，书籍类字库授权费为500元，广告类授权费4500元，且与印刷数量无关。
 网上一搜，发现方正公司这样利用微软雅黑在使用后索赔很多年了。即便你采用正版windows，正版office，自带的微软雅黑字体却不能商用。所以今天就想来好好探讨常见字体（主要是windows下）的来源，以及版权问题。
微软公司有一点做的不太好，早期将简体字体去除公司名称，直接称呼字体类型。如：中易宋体、中易仿宋、中易黑体、中易隶书、中易幼圆，都被称为了宋体、仿宋、黑体、隶书、幼圆。这样就导致很多人认为宋体就是中易宋体，以为所有宋体都不好看。
宋体 宋体（中国大陆一般称宋体，台湾有宋体和明体两种说法，港澳通常称为明体），为衬线字体。原型来自宋朝楷书基本笔画，笔画适合活字印刷，主要盛行于明朝。日本于19世纪制造铅字字模时，称此字体为明朝体。台湾最初的汉字照排系统从日本进口，所以在计算机领域，也依从日本的称谓，称之为明体。
目前宋体是大陆，台湾，香港三地的标准印刷体。
中易宋体、新宋体 中易宋体（SimSun）和新宋体（NSimSun）是由北京中易公司制作，在Windows Vista发布微软雅黑前一直作为简体中文版系统的默认字体。这也是我们最广为熟知的宋体。
新宋体和宋体本质上是一种字体，不过宋体被标记为非等宽, 新宋体标记为等宽。这样做是因为 Windows 的一些软件对字体是否等宽比较敏感, 一些代码类的软件在字体设置上只能选用标记为等宽的字体。
细明体、新细明体 相对应的，繁体中文版系统使用的是细明体（MingLiU）和新细明体（PMingLiU），由威锋数位（原名华康科技）公司模仿日文本兰明朝体制作。
MS明朝、MSP明朝 日文采用的是MS明朝（MS Mincho）和MSP明朝（MS PMincho），由理光公司制作。
思源宋体 思源宋体（Source Han Serif）是Adobe与Google在2017年4月3日发布的开源字体，支持简体中文、繁体中文、日文和韩文，采用SIL开源字体授权，大致意思是不允许单独贩卖字体，若要发售则必需要与其他软件同捆发布（哪怕是一句hello world）。
仿宋 仿宋体创制于近代。真正意义上的仿宋体开始于丁氏兄弟的“聚珍仿宋”。聚珍仿宋整合了大量宋刻本的雕版字体并重新设计。仿宋体采用宋体结构、楷书笔画，较为清秀挺拔，笔画横竖粗细均匀。常用于排印副标题、诗词短文、批注、引文等，在一些读物中也用来排印正文部分。它的字体较为瘦长，有一定倾斜，并且由于字重问题，并不能像宋体那样可以从很粗到很细，有一系列家族字体，因此应用也比较受拘束。在中国大陆，仿宋体是公文的标准字体。windows自带中易仿宋（Simfang）。
黑体 黑体字又称方体或哥特体，与白体（如宋体、仿宋、楷体）对应。没有衬线装饰，字形端正，笔画横平竖直，笔迹全部一样粗细。汉字的黑体是在现代印刷术传入东方后依据西文无衬线体中的黑体所创造的。由于汉字笔划多，小字黑体清晰度较差，所以一开始主要用于文章标题。但随着技术的改进，已有许多适用于正文的黑体字型，尤其是电子屏幕显示，现在基本上以黑体为主。
中易黑体 中易黑体（SimHei）即和中易宋体同时出现的微软XP系统自带字体。
微软雅黑 这则新闻的主要焦点。由于无衬线字体相较于衬线字体更适合在计算机显示器上阅读，并且中易宋体在小字符时不够清晰，没有加入字体微调（hinting），导致某些大小下会出现笔画残缺，断裂或粗细不均的情况。为此，微软委托方正集团设计了一款支持ClearType技术的字体，蒙纳公司（Monotype Corporation）负责了该字体“Regular”、“Bold”字重的字体微调工作，并设计了假名等字符。
最初方正完成了汉字部分的设计，英文部分由蒙纳公司参考Segoe UI变体设计，最后作为微软雅黑（Microsoft YaHei）发布。方正之后继续设计并完善自己的原型，作为方正兰亭黑另外发布。
微软雅黑的版权分为两个部分，在 Windows 系统的内嵌使用，包括屏幕输出和个人使用为目的的打印，这部分微软已经向方正支付了版权授权费用，所有正版 Windows 用户均可免费使用。但以商业发布为目的的微软雅黑版权，仍由北大方正保留。所以若要商用，仍然需要给北大方正交授权费。
微软正黑 微软正黑（Microsoft JhengHei）由蒙纳公司设计，是作为繁体中文版windows Vista系统以后的默认字体。但是这一字体的版权属于微软。
以下是苹果系统下默认字体：
华文细黑/华文黑体 华文细黑（STXihei）和华文黑体（STHeiti）由常州华文公司制作并持有版权，该字体也是苹果在OS X 10.5 Leopard之前的默认字体，分别当 regular 和 bold 用。要注意OS X又将华文黑体（STHeiti）作为一个字体族，可能是泛指 STXihei、STHeiti 以及 Heiti SC Light、Heiti SC Medium、Heiti TC Light、Heiti TC Medium等等。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>