<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 液态氧斯基•小小站</title>
    <link>https://ytysj.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 液态氧斯基•小小站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ytysj.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>苏州园区申请购房贷款攻略</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2020/7-21-%E8%8B%8F%E5%B7%9E%E5%9B%AD%E5%8C%BA%E7%94%B3%E8%AF%B7%E8%B4%AD%E6%88%BF%E8%B4%B7%E6%AC%BE%E6%94%BB%E7%95%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2020/7-21-%E8%8B%8F%E5%B7%9E%E5%9B%AD%E5%8C%BA%E7%94%B3%E8%AF%B7%E8%B4%AD%E6%88%BF%E8%B4%B7%E6%AC%BE%E6%94%BB%E7%95%A5/</guid>
      <description>我从来没想过我会买房子，我一直以为会到处漂泊，在拿不出购房的巨款之前根本不考虑这事情——直到我抽中了园区的人才房，不买真的是亏了，赶紧上车。想趁着没有忘记之前，把准备的材料以及注意事项记录一下，方便后面的同志们跟着上这趟（hei）车。
1、房贷的构成 房款一般由首付和房贷构成，其中首付最低是30%，但是要凑整到千位，所以一般是百分之30点几，首付就是要在签合同的时候一口气拿出来。房贷的话就是需要贷款很多年的，分商业贷款、公积金贷款和组合贷款：
商业贷款就是向商业银行按照商业贷款的利率来借款，比公积金贷款利率要高，要准备的材料简单，审核速度较快，额度限制也少一些，在很多银行网点都可以办。一句话总结利率高，更好借。
公积金贷款就是提供较低的利率，并且可以每个月用公积金账户还房贷，缺点是贷款额度少，一般都需要和商业贷款做组合，而且审核周期相比商贷要更严格和更久。一句话总结：利率低，额度少，门槛高。
组合贷款就是商业贷款和公积金贷款的组合，需要注意的是，当贷了公积金贷款的时候，商业贷款的利率往往会比纯商贷要高。
就拿我的房子举例吧，我的房子总价是1812674元，首付是546674元。所以我需要贷款1266000元。参考房贷计算器，纯商业贷款，贷款30年，按照5.65%计算的话，等额本息，利息总额是136.48万，还款总额263.08万，7307.81元/月。
而因为单人最高公积金贷款只能贷款45万，所以我如果使用公积金贷款，则还需要配合商业贷款。公积金贷款45万，30年，利率3.25%，商业贷款81.6万，利率6.05%（注意比纯商贷的高），利息总额120.97万，最终还款总额247.57万元，月供6877.02元。
对比表格如下：
   名称 纯商贷 组合贷     利率 5.65% 45万3.25%+81.6万6.05%   利息总额/万元 136.48 120.97   还款总额/万元 263.08 247.57   月供/元 7307.81 6877.02    不过需要注意的是，这么计算是很粗糙的，因为这还没考虑到利率浮动的情况：目前商贷都是采用LPR浮动利率，而公积金利率也会随着国家政策调整而变化。
2.利率变化 这部分内容可以参考李永乐老师的视频，讲的很清楚。以前都是采用锚定基准利率的方式，基准利率其实调整还是比较慢的，跟着政策走。而现在更新了LPR计算方式之后，十几家银行就会每月独立报价，综合加权最后计算出一个LPR利率，变得更加市场化，也就是更容易浮动。但是对于我们还房贷来说，还是一年或者几年更新一次利率（根据与银行的合同不同），而不是每月浮动。
银行的利率一般就是LPR利率加上基点，比如我建行纯商贷5.65%，那就是4.65%的LPR利率+100‱基点，当LPR利率变成4.25%时，基点不变，我的利率就是4.25%+100‱=5.25%这样。利率理论上最低的就是LPR利率，但是银行一般来说都是要加基点，加多加少的问题。纯商贷每家都不太一样，我了解的是建行最低，就加1%。而在组合贷的商贷部分，每家银行都一样，加了1.4%，总利率是6.05%。
根据这几十年利率变化的规律，我不负责地猜测，长远看房价利率应该还是会继续降的。
3.是否使用公积金？ 请注意，即便是纯商贷，也是可以使用公积金账户里的钱还款，每个月的公积金也可以用于还贷款。
如果公积金可以完全满足房贷，最划算的当然是全部公积金贷款。但如果要使用组合贷，组合贷的商业贷部分利率又相比纯商贷增加了，那么这种情况，可以好好对比一下两种方式的月供差距（并且可能还需考虑未来LPR升/降的情况），看看这个差距值不值得用掉一次公积金贷款机会，因为一个家庭或单身，加起来只能用两次公积金贷款，并且单身最高是45万，夫妻合贷是70万。
当然，有些楼盘更加过分，因为他们根本不愁卖，所以可以嚣张地不要公积金贷款的客户（因为审核手续等麻烦，监管严格，放款慢），甚至不要贷款的客户，只要全款。
查询自己公积金可贷款额度的方式如下，但是一般情况下我司的同志都是满额度45万元。
4.申请贷款流程 这里我就用申请组合贷的流程来说：
拿到购房合同-&amp;gt;准备材料-&amp;gt;去汇金大厦-&amp;gt;公积金贷款业务办理-&amp;gt;公积金担保-&amp;gt;商业银行贷款办理-&amp;gt;等待放款。
拿到购房合同：购房合同一共四份，给我们的是买受人留存以及贷款银行留存两份。后面要复印/准备材料的都是贷款银行那份，把买受人的那份放好，别搞混成了复印它。
准备材料：根据不同银行的要求，要准备不同的材料，但是公积金担保需要的材料是一样的。
然后不同银行的需要材料如图：
由于销售告诉我建行有合作，放款会比较快，再加上建行的有些资料要求比较少，我是选择了建行，不过其实组合贷选择哪家银行都差不太多，反正利率一样。那么我这边需要准备的材料就是——公积金：身份证复印件X4，户口本复印件X4，收入证明X1，购房合同复印X2，首付发票复印X3。建行：身份证X2，户口本X2，收入证明X1，工资流水X1，征信报告X1，首付流水X1，无房证明X1，POS单复印件X1，苏州建行卡复印X1。
注意事项：
 身份证复印大小要1:1，我用自己拍的身份证照片打印出来太大，人家不要。 收入证明说是要复印件，但是完全可以在公司申请两份收入证明原件。 购房合同一定要注意复印贷款银行的那本，在复印的时候会拆开，重新装订的时候注意页数别弄乱。在公积金柜台会抽走一份复印件里的几页，可以选择在那边的复印处当场复印这几张被抽走的，补成完整的一本复印件，或者也可以多打印一份购房合同（厚厚一本，贵啊），比如我建行+公积金要求2份，那就打印3份。 首付发票和POS单也多打印一份，似乎公积金柜台也会抽走一张。 工资流水和首付流水去对应银行网点打就可以了，一般是在机器上操作。 征信报告要去线下网点打印，自己在网上查询到的征信不够详细。可以去离汇金大厦最近的浦发银行苏州分行（苏州市工业园区钟园路718号）打印。  去汇金大厦：
如图，办公时间9：00到12：00，13：30到18：00。
进门首先在前台那里说要办公积金贷款，拿一个号，然后在公积金中心的大厅里等待叫号。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长安十二时辰是怎么打破次元壁的</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2019/7-28-%E9%95%BF%E5%AE%89%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%97%B6%E8%BE%B0%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%89%93%E7%A0%B4%E6%AC%A1%E5%85%83%E5%A3%81%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2019/7-28-%E9%95%BF%E5%AE%89%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%97%B6%E8%BE%B0%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%89%93%E7%A0%B4%E6%AC%A1%E5%85%83%E5%A3%81%E7%9A%84/</guid>
      <description>高中时候玩的一款法国游戏，可以一直联系到我姐姐大学老师，一位55年出生的奶奶？是不是很神奇，好像打破了次元壁？听我慢慢说来。
作为法国育碧最出名的IP之一，刺客信条以它自由开放的地图，多样化的任务达成模式，在那个大家都是线性剧情流程的时候，率先获得一大票人的喜爱。游戏中，玩家作为刺客，最大的特点就是可以飞檐走壁，爬墙揭瓦，从一点到另一任务点的过程中，和跑酷一样，可以选择任何方式行动。2代三部曲的剧情也是非常扣人心弦，荡气回肠。剧情最有趣的就是在一些真实的历史事件中，找到记载不详的地方，给他们按上刺客信条的故事背景——圣殿骑士和刺客组织的数千年对抗，来解释为什么会发生这些事件。再加上主角还能和那些历史上鼎鼎大名的人（达芬奇，马基雅维利，）接触，对我这种历史爱好者来说真的犹如满汉全席。
上了大学之后，在15年末的时候有人在知乎提问：“如果你来给《刺客信条》写剧情，你会把背景设定在哪里？”，16年2月，马伯庸给出一个回答，马伯庸恰恰也喜欢这款游戏，且他之前的不少著作，也会将真实事件作为主骨，用文学虚构的皮肉补足，写一些历史向的趣味小说。这个回答可不得了，反响也是非常之好。没过多久，马伯庸就在微博上宣布要开始扩写这个原型，将它写成一个完整的出版作品——《长安十二时辰》，并且在微博上连载，按每个时辰一篇连载，我当然是篇篇都看，一篇不落。然而，在更新了六七个时辰之后，马伯庸宣布后续内容将在正式出版的书中发布，网络连载暂停。这一团火，我就暂时按下。
18年，我在网易的蜗牛读书中偶然看到了长安十二时辰，心中的火再次升起。我当然是迫不及待地看完了这部小说，，由于一开始已经交代要在十二时辰内解决事件，所以心中一直有个定时炸弹在计时，所以真的是非常紧张刺激，丝丝入扣的剧情让人赞叹不已。恰巧，刚看完小说的我就得知，年底将会出影视剧《长安十二时辰》，看完预告片的我发现，非常非常对我胃口，符合我看小说时的期待，尤其是主角：雷佳音演的张小敬和易烊千玺演的李泌。
好事多磨，电视剧延期到19年播放，果不其然，服化道非常用心，剧中每个角色都活灵活现，真实生动，不是说配角就是一张脸谱。完全是按电影水准拍的每一集电视剧，称他为2019最优秀的电视剧也不为过。这么优秀的电视剧自然引爆舆论，不少平时不玩游戏也不看小说的人，也都和我一样看着张小敬和刺客信条里的Ezio一样飞檐走壁，驾马车奔走长安。
电视剧爆火，考据也就开始了，不少有趣的历史小知识纷纷出现。主角靖安司司丞李泌，他的老师贺知章，就是杭州萧山人，所谓“少小离家老大回，乡音无改鬓毛衰”，就是在说杭州话啊！小时候背的古诗变得很近很近了。而李泌他自己，也是三朝宰相，传奇人物，曾经做过杭州刺史，即杭州老市长。他是最早开发西湖的人，仅在杭州两年，他却做了无数功绩。他在杭州挖了6口井，靠暗渠引水入井，把淡水从西湖引入城内，也正是大家都因此可以聚居在湖东侧，西湖才被称作西湖。
 唐代杭州刺史李泌开挖六井的业绩，千百年来，一直被杭城市民传为佳话。李泌后升任宰相，杭城百姓便称它为相国井。
李泌是历史上第一个把西湖水用于居民生活的人，此给水系统为杭州城市的发展打下了良好的基础。以后的白居易、钱缪、陈襄、苏东坡等许多官员，不断对六井进行了疏浚和修缮，使六井的作用继续得以发挥。
　后来，由于杭州地下水质变好，人们就地掘井涌出的井水也能饮用，原有6井的功能逐渐减退。到了明代，6井中有4口井坏废，只有相国井和西井还存在。到了清代，相国井和西井也都废弃而被填埋。辛亥革命杭州光复后，人们在井亭桥畔相国井（井上有亭，井旁之桥称为井亭桥，横跨于清湖河&amp;lt;今浣纱路&amp;gt;之上，民国时一度称迎紫桥）原址用红砖砌了一个大井栏，留下了相国井的标记，使后人记住李泌的功绩。1987年，杭州市人民政府在原址修建了相国井，用白色大理石井圈护栏，并在旁边立石碑记其事，并将相国井定为杭州市重点文物保护单位。
　2003年，杭州市人民政府在湖滨三公园景区，建立李泌引西湖之水入口处引水装置和六井标志，以纪念为杭城百姓做出巨大贡献的唐代刺史李泌。
——来自杭州网-李泌与相国井
 李泌大概怎么也想不到，他的功绩，有一天是因为热播网剧流量小生，而走进1200年后的大众视野的。
和姐姐聊起这剧，我发给她李泌的故事，她回我这张图。百度了一下才知道，这位著作等身的作家王旭烽，还是她们学院的一名老师，世界此时变得这么这么小。完全可以这么说，是刺客信条的发布，促使王奶奶发了这个朋友圈，只不过，这个延时略微久了一点罢了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对香港事件的感触</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2019/7-19-%E5%AF%B9%E9%A6%99%E6%B8%AF%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%A7%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2019/7-19-%E5%AF%B9%E9%A6%99%E6%B8%AF%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%A7%A6/</guid>
      <description>时间线 最近香港事件闹得真的很凶。先整理一下大概的时间线。
2017年7月 香港青年潘晓颖陈同佳相识相恋
2018年2月8日 两人从香港赴台湾旅游
2018年2月16日 潘晓颖和陈同佳起争执，陈同佳将潘晓颖勒死后塞入行李箱
2018年2月17日 陈同佳搭乘捷运将装有潘晓颖尸体的行李箱遗弃在公园后，又用潘晓颖的银行卡提了两万新台币后，当晚逃回香港。
2018年3月11日 潘晓颖家人去台湾报案
2018年3月13日 香港警察拘捕陈同佳，他承认杀死潘晓颖并抛尸
2018年3月14日 台湾警方找到潘晓颖尸体，且腹中有胎儿，一尸两命
2018年12月13日 台湾通缉陈同佳，但因为香港和台湾无引渡协议，无法引渡受审。
2019年2月12日 香港立法会议员与潘晓颖母亲召开记者会，母亲说她希望香港可以修改法律堵上漏洞。
2019年2月13日 香港政府正式宣布提出修改《逃犯条例》和《刑事互助条例》，其中删除原有条文“引渡法例不适用于中国大陆、澳门和台湾”。
2019年3月31日 首次反对游行。
2019年4月3日 修例开始立法程序。
2019年4月5日 英国议会发声明反对。
2019年4月29日 陈同佳被香港政府判洗钱罪，监禁29个月，加上之前监禁时间，预计在2019年10月释放，香港对台湾发生的杀人案件无管辖权。
2019年5月30日 英国和加拿大联合声明。
2019年6月9日 游行。
2019年6月12日 发生警察与示威者冲突。美国总统特朗普在白宫会见媒体，在谈及香港就修订《逃犯条例》所引起的争议时他表示，相信香港政府和北京有能力解决问题。他还说，一百万人的示威是他见过最大规模的示威。
2019年6月15日 林郑月娥宣布暂缓修例。
2019年6月16日 人数最多的示威。号称200万，警方公布约35万。
2019年6月21日和27日 暴民围堵警察总部。
2019年7月1日 强撞立法会大门，占领、毁坏、涂鸦立法会一夜。有示威者向警方喷洒粉末：第四类危险品苯二胺。
2019年7月14日 沙田游行。当天晚上在沙田的新城市广场发生冲突，共有超过10名警察受伤。至少有2名警察有手指被折断。一名为咬断，一名为被钳夹断。
感触 我最初得知香港消息大概是6月12日之后，得知游行者宣布自己游行人数超百万，与警方的十几万相距甚远。一开始我觉得是根本闹不大的事情。
1.香港和美国、英国等很多国家都有引渡条例，偏偏和大陆、澳门、台湾没有条例，法律还自成一体，本身就是一个巨大的漏洞，修改这个条例简直是正常得不能再正常。何况港府知道会落人口实，再三强调和声明，仅对7年刑期以上的重刑犯引渡，而且政治犯不引渡，商业犯罪（除了贿赂）不引渡。
2.香港发生过占中事件，政府以及民众应该都有了解，会造成怎么样恶劣的后果都清楚，支持者应该是寥寥。林郑月娥开始强硬的态度，我觉得这事情就应该通过条例完事。
没想到，香港后面发生的完全出乎我的预料。简直就是当年的雨伞革命和太阳花学运的集合体，雨伞直接戳警察，扔铁棍、砖头、化学物质，围殴落单警察，甚至直接占领立法会。以寻求公义为借口，明目张胆地违法犯罪，抹黑警方维护治安的行为，褒扬自己破坏社会秩序的恶劣行为。这就是在直接攻击香港一直所宣传的核心价值——法治。
那么这到底是为什么？作为不负责任的猜测，中美贸易战角力，香港作为美国驻有最多外交人员的地方，自然不会放过这个能再掀起颜色革命的地方。所以再生硬的理由，在民主基金会的支持下也能强行闹大。根据特朗普所说“相信香港政府和北京有能力解决问题”，再加上他最擅长的极限施压，以及上任后的一切以美国利益为准的基调，美国应该只是想让香港小闹，并不会大力支持。同理还有英国的声明，仿佛在宣扬一下香港曾经的占有者是他。
根据香港警察方面的数据，最大人数应该在35万人左右，然后去除上面说的境外煽动，那么其实还是相当大的一个数字，不过不能代表主流民意。这群人到底是被利益驱使，还是被媒体洗脑灌输，抑或是真心觉得这个条例不能通过，需要违法伸张公义（这种人肯定是最少的），可以说明还是有相当一部分香港人在敌视，妖魔化大陆和大陆的制度法律。自之前港独事件之后，这样的人的声音由于爱国人士的发生，在不断弱化，但还没弱到毫无波澜的程度。
香港毕竟还是中国领土，我真心希望香港能继续保持一贯的法治、繁荣，但是底层人民生存困难，还有容易被外界肆意煽动，这些问题，大概目前的一国两制是没法解决的。都是中国人，希望大家都能一团和气的好好生活，而不是每天在泛政治化，非黑即白的舆论环境，暴徒不受管制打砸堵路的社会环境下瑟瑟发抖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『小尤里卡』5G应用的畅想</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2019/6-8-%E5%B0%8F%E5%B0%A4%E9%87%8C%E5%8D%A15g%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%9A%84%E7%95%85%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2019/6-8-%E5%B0%8F%E5%B0%A4%E9%87%8C%E5%8D%A15g%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%9A%84%E7%95%85%E6%83%B3/</guid>
      <description>因为看了何同学的5G体验视频，结合6月6日工信部提前颁发5G牌照，感觉兴奋至极，仿佛又站在了一个时代风口，对5G应用的畅想不吐不快。
5G时代，最大的特点有：高速度、泛在网、低功耗、低时延。一个一个分析下。
高速度 2G时代的GPRS理论下行速度约为100Kbps这一数量级，3G时代约为6-15Mbps，4G时代在100-300Mbps，5G时代为10Gbps，实际的下载速度往往在1/3左右。
可以看出每代都比上一代快了约一个数量级。用于内容层面的话，最明显的就是2G时代文字流畅，图片加载比较费力。3G时代图片没啥问题，但是视频又要比较长时间。4G时代视频没问题了，但是持续的视频流比如直播等还是会有些小毛病，同时这个时代的VR/AR想做到无线传输还是比较困难，都需要一根线拴着。
不过文字、图片、视频都是在台式PC上早已实现的格式，在2G时代畅想4G时代的视频是没问题的，更高清的分辨率视频是基于以前的最高流媒体形式——视频。如果按照这样的算法，那么5G时代应该是VR/AR比较流畅，然后催生出一种更加吃速度的流媒体格式，用于展望未来，给6G发挥空间。
泛在网 这是指各个地方都有网络存在，包括一些以往不常覆盖的地方，停车场等。因为5G基站的数量需要比4G多很多，这个涉及很高的投资数额，我不知道偏远地区国家还会不会做到覆盖每个角落。我认为泛在网对于偏远地区可能意义不是非常大，城市里更需要5G的无隙不入的覆盖。原因很简单：需要万物互联的时代，不是手机和电脑接入网络就可以了，周围很多物品都需要入网，共同为人们提供服务，如果断网会导致很多服务的缺失或者数据的共享断流。
低功耗 5G的一部分剪裁了功能，为物联网量身定制了低功耗的传输方式，虽然在4G时代就已经有了，但这条路需要继续发展。包在5G网络里是好事。
低时延 这可能是最重要的改变之一，人们终于能将时延降到ms级别，低延时应该可以创造很多往常被延时这个条件禁锢，进入惯性思维不去做的东西。
根据这些特点，我畅想了一些应用，但是我越思考，越觉得思维已经被已经习惯的事物所禁锢，应该好好重新审视一下周围的所有物品。
VR/AR无线传输 低延时加上VR/AR，高速传递的3维模型可以完全构造出一个脱离目前2D屏幕的三维世界。
云设备 可以预感之后的电子设备应该越来越轻便，因为只需要连接云，一切服务都基于云端超级强大的性能，然后通过极低延时传输到终端，那么终端就越来越轻量化，VR/AR等设备也不需要那么繁重，而是轻便的眼镜就行。
物联网 正所谓万物互联，之前的时代也可以通过上级网络，在物与物之间形成连接，但是一个是缺乏基数，还有就是缺乏低功耗、低延迟的协作。有个梅特卡夫定律，说的是一个网络的价值正比于该网络节点数的平方以及联网用户数的平方。
当初大家都能预测到手机性能可以媲美PC，但是问题是当时的PC功能就不够多，也不够便携，大量的想法都被禁锢，所以大家只觉得手机是个移动的电脑，没什么太大的使用必要。但是当手机成网络，发挥出平方下的价值时，我们会发现有那么多以前人们忽略的事物，重新被发掘出来。比如手机微博可以随时随地拍到附近的新事物，这种随处可见的周围事物的价值被重新挖掘出来了。
那么物联网时代，首先最关键的就是要成网，当数量庞大到一定程度，无数终端互相连接迸发的能量，应该远远强于我现在的设想。比如汽车之间的连接可以做到车车互联，那么无人驾驶就可以大大增加公路上的容量，不需要空余那么多位置来预防前方不确定的事件。同样的，物物互联可以提供更多有价值的信息，那种实时性很强，传统方式不容易提供，或者很晚才提供的，此时价值已经接近于无。
比如某饭店排队人很多，奶茶店某品类卖完，家里天然气泄露或水管漏水，可以通过各种设备和传感器及时传输出信息，并且在强有力的云端进行数据分析和整合。然后对每个人给出客制化，专属的行为决策：今天就不去那家饭店和奶茶店了，自动驾驶汽车直接开去另一家有这个种类的，维修公司第一时间上门维修等。
这一趋势应该不只是单纯的改变身边的某些消费者属性的设备，而应该是扩展开来，蔓延到所有制造业制造出的产品，农业可以用物联网及时获知每个产品的状态并及时处理。工业可以整合并提升自动化程度。大量的信息也会需求大量数据库，以及AI处理的强大计算能力。
远程控制 既然已经能做到低时延和VR，那么远程控制设备并体验也可以开始了，由被远程控制的设备来获取外界信息，通过网络实时传输到云另一端的你，身临其境的体验能成为现实。很有可能以后人类不需要出门，却能迅即体验另一端的一切事物，并控制设备与之交互。云义肢成为每个新时代人类的标配。
这些也仅仅是我受禁锢脑子思考出的一点前景，我认为5G既然涉及到产业升级和万物互联，它就势必不像之前的几代一样能低成本、快速的升级，它不是单纯的修改手机的联网速度，而可能是激起新工业时代浪潮的一把金钥匙，开启大门颇费时间，大门后的宝藏，能吓掉每个人的下巴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『小尤里卡』一些感想</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2019/5-20-%E5%B0%8F%E5%B0%A4%E9%87%8C%E5%8D%A1%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2019/5-20-%E5%B0%8F%E5%B0%A4%E9%87%8C%E5%8D%A1%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>前言  希伦二世国王，请金匠用纯金打造了一顶纯金王冠，做好了以后，有人密报金匠造假掺了“白银”在里面，但是又不能把王冠毁坏来鉴定。阿基米德想了好久，一直没有好方法，吃不下饭也睡不好觉。有一天，他在洗澡的时候发现，当他坐在浴盆里时水位上升了，这使得他想到了：“上升了的水位正好应该等于王冠的体积，所以只要拿与王冠等重量的金子，放到水里，测出它的体积，看看它的体积是否与王冠的体积相同，如果王冠体积更大，这就表示其中造了假，掺了银。”
阿基米德想到这里，不禁高兴的从浴盆跳了出来，赤身裸体跑了出去，边跑还边喊着：“尤里卡，尤里卡！”（希腊语:εύρηκα，意即“发现了！”）
经过证明之后，王冠中确实含有白银，阿基米德成功的揭穿了金匠的舞弊诡计，国王对他当然是更加的信服了。
 这个故事可能有后人编造的成分，但是尤里卡一词所代表的发现时的感叹，还有浮力定律，都是确确实实存在的影响。开这个栏目是为了记录一些生活时的灵感以及感触，之所以叫小尤里卡，是因为和阿基米德的浮力定律相比，普通的思考配不上叫尤里卡。
正文 今天外出办银行卡，顺便逛了一下诚品书店，发现有好多新奇或者有趣的玩意，我突然就想到这些新东西，或是新奇的自然景观/人文景观，当分析一下背后原理，其实都非常简单，但冒险家还是为此甘愿牺牲生命，其实是因为有些组合自己空想是想不到的，就需要外力来open your mind。这也就是开阔眼界这词的意义吧。
最近花了两周完成了像素时钟的小项目，主要时间都花在等快递还有尝试发光材料上， 就是为的显示出方方的像素感觉。这个项目我最早看到的时候就立马被吸引了，不是因为它有多厉害，实际上软硬件都非常非常简单，主要就是这个思路实在非常独特，怪不得原版Lametric卖那么贵，的确优秀。
然后我就发现，实际上很多时候我都是在闭门造车，自己关在房间里空想，结果想来想去都是传统的几个简单组合，结果一看别人的思路，豁然开朗，感叹不已。
同时我也发现诚品书店里情侣好多，我也在思考女朋友的问题。像老妈说的，我还是一直在考虑着玩，不像普通的正常人。的确，我就是一直想着享受生活，辛苦读书那么多年，最后工作发现还越来越辛苦，那人生还真的没一点意义了，变成纯粹延续DNA了。但是近来我是越来越无聊，一大堆兴趣里，有些竟然可怕的开始不怎么感兴趣了。
实际上之前我是想着，有了女朋友就有人一起玩了，就没有那么无聊了。但是今天突然想到，其实并不是随便一个人就可以满足这个要求，可能有另一半之后生活更加受束缚，互相的烦恼淹没两人，为了一些可有可无的事情耗费大量精力。很多时候就是我自己给没有到达的未来加了一个很美好的滤镜，但是事实是大部分情况都没有滤镜，只有灰调。当然，最好的情况自然是双方能互相激励，inspire each other。
总结一下吧，为了尤里卡，还是需要多外出走走，接触他人的优秀思维成果，女朋友也不是说有就有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迁移到hugo</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2018/2018-10-07-%E8%BF%81%E7%A7%BB%E5%88%B0hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2018/2018-10-07-%E8%BF%81%E7%A7%BB%E5%88%B0hugo/</guid>
      <description>这两年发生了太多太多的事情，沧海桑田，白驹过隙。
我对原来的jekyll的速度有些不满意，而hugo使用go语言，它天生有着能利用多线程的优秀特点，所以我迁移到hugo，并且在主题（Cat主题）上也花费了一点时间修改，还有不少地方不明白，但是至少能通过冒烟测试嘛~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做了小小的修改</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2016/2016-04-04-%E5%81%9A%E4%BA%86%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E7%9A%84%E4%BF%AE%E6%94%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2016/2016-04-04-%E5%81%9A%E4%BA%86%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E7%9A%84%E4%BF%AE%E6%94%B9/</guid>
      <description>做了一点小小的美化，学了本地调试，也学了不少的HTML语言，收益颇多。
我打算过几天整理一个教程，方便大家也建立自己的网站。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上线博客</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2016/2016-04-02-%E4%B8%8A%E7%BA%BF%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2016/2016-04-02-%E4%B8%8A%E7%BA%BF%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>折腾了一两天，终于上线了个人网站。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>