<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>故事 on 液态氧斯基•小小站</title>
    <link>https://ytysj.github.io/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 故事 on 液态氧斯基•小小站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ytysj.github.io/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>夜盲女孩和近视导盲犬（三、四、五）</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2021/3-10-%E5%A4%9C%E7%9B%B2%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E5%92%8C%E8%BF%91%E8%A7%86%E5%AF%BC%E7%9B%B2%E7%8A%AC%E4%B8%89%E5%9B%9B%E4%BA%94/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2021/3-10-%E5%A4%9C%E7%9B%B2%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E5%92%8C%E8%BF%91%E8%A7%86%E5%AF%BC%E7%9B%B2%E7%8A%AC%E4%B8%89%E5%9B%9B%E4%BA%94/</guid>
      <description>三、相遇 女孩听到叫声，慢慢地抬起头，眼睛红红的，有些哭肿了。她看到了流浪狗，她有些害怕，她更怕自己跑起来，流浪狗会来追她。
小女孩慢慢站起来，她发现流浪狗在对她摇尾巴。她站着不动，流浪狗绕着她转了一圈，突然“汪”的一声，它跑开了。
女孩松了一口气，可转瞬又想：“这是在哪里啊，不认识回家的路了，我该怎么办？”她一回头，那只流浪狗又跑了回来，哈哈哈地喘着气，冲她摇尾巴，嘴里低沉地呜呜叫着。
“看起来是它想我跟着走，我试试吧，反正现在也找不到家。”女孩尝试着跟它走，流浪狗越走越快，开始跑起来。可每当女孩离它远了之后，它又会停在那边等待女孩。
女孩跟着流浪狗，走到了比较明亮的地方，是附近镇子上的广场！女孩跟着父母来过一次，来这里逛夜市，那时候有糖葫芦、炸肉条，还有戏台子，上面有剧团唱戏。可是女孩那时候看戏听睡着了，在父母背上给带回家了，回家的路怎么走她一点也不知道。
“怎么办啊，我还是不知道怎么回家&amp;hellip;”女孩急的对流浪狗诉苦了。
流浪狗也不知道她家在哪，到处跑，到处闻，似乎是想闻出她家的味道，好引导她。
跑了很久，流浪狗气喘吁吁，什么都没发现，只能在女孩身边摇尾巴，吐着舌头喘气。女孩看它跑来跑去的累坏了，就伸手去摸摸它，“你叫什么名字啊？你也找不到家吗？”
流浪狗开始冲她摇尾巴和吐舌头，似乎想和她一起玩。
小女孩忘了之前的烦恼，开始和流浪狗玩起追逐游戏，一边跑一边嗤嗤地笑的很开心。她想把这条聪明的流浪狗带回家里去。
四、回家 “囡囡！”就在这个时候，女孩似乎听到自己的母亲在大喊，寻找自己。
“囡囡！”声音非常微弱，但是好像有所靠近。
她一边应着，一边循着声音跑去，流浪狗也紧随其后。
“囡囡你跑去哪里了？”母亲又生气又焦急地问。小女孩说：“我晚上看不见，幸好有它带我到广场这边来。”
“谁让你到处乱跑了，外面多不安全啊，还跟这种东西呆一起，脏不脏啊！”母亲把女孩拉了过去，又跺了一下脚，怒视着狗。流浪狗吓得后退两步，又低沉地“呜呜”起来。
“我能带它回家吗？它好像没人陪。”
“绝对不行，家里绝对不能养宠物！回家回家，快点回家，肚子饿了吧。”母亲带着女孩回去了，女孩回头望了一眼狗狗，它趴在原地，目光粼粼的大眼盯着她们俩看，低沉地呜呜叫着。
五、再见 自那以后，流浪狗就继续在广场流浪，还是过着和以前差不多的生活。只不过一到晚上，它看到落单的小女孩，就以为是那个红头发的菇凉，害怕她又看不清东西迷了路，靠近了才发现不是，都是在镇子上住着的小女孩们。
过了很久之后，有一天在广场，流浪狗又遇见了小女孩，她戴着一顶帽子，上面插着一朵漂亮的黄花，后面跟着她妈妈。流浪狗高兴地靠近女孩，可是女孩手里捧着一只小猫，好看又可爱，女孩一直目不转睛地看着小猫。
流浪狗“汪”地叫了一声，女孩抬起头看了一眼，毫无表情，又低头盯着小猫了。女孩径直走过流浪狗，完全不把他放在眼里，时不时低头逗着自己的小猫，嘴角微笑着，像月牙。
流浪狗继续流浪着。
希望女孩也不再迷路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夜盲女孩和近视导盲犬（一、二）</title>
      <link>https://ytysj.github.io/post/2021/2-22-%E5%A4%9C%E7%9B%B2%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E5%92%8C%E8%BF%91%E8%A7%86%E5%AF%BC%E7%9B%B2%E7%8A%AC%E4%B8%80%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ytysj.github.io/post/2021/2-22-%E5%A4%9C%E7%9B%B2%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E5%92%8C%E8%BF%91%E8%A7%86%E5%AF%BC%E7%9B%B2%E7%8A%AC%E4%B8%80%E4%BA%8C/</guid>
      <description>这只是一个故事。
致未来的我：我知道你看到这个故事可能会觉得看不懂，很奇怪，或者觉得很好笑，很矫情。我想提醒你，回忆一下这个时候你的心情，回忆一下这时候你的生活状态，然后再好好看看这个故事吧。
一、探索 曾经有一个小女孩，她看起来有点不高兴，嘴角向下瘪，不认识她的小朋友都有些些害怕她，觉得她难以相处。可是只有她的朋友们知道，她笑起来非常可爱，眼角像弯弯的月牙，两颊泛着一丝可爱的红晕，是一个非常美丽、善良的小女孩。
小女孩非常喜欢探索，她总是在父母出门之后，悄悄地溜出家，溜出村子，到外面的世界里探一探大自然。大自然里的东西太多太多了，小女孩看的眼花缭乱，新奇和有趣的景色，一个接一个，倒映在她那双宝石一样璀璨的眼珠里。顺着路边的花朵，池上的蜻蜓，草丛中的蘑菇，森林里叽叽喳喳的鸟儿们，小女孩离家越来越远，周围是越来越陌生。温暖的太阳撒进树林，映照着她红彤彤的头发，明媚的日光让她一点也不担心回家会迷路，毕竟聪明的她一路上都做了记号，回来的时候沿着它们就可以到家啦。
这一天，外面的世界格外地有趣，小女孩不知疲倦地奔跑着，欣赏和嗅闻着新奇的自然。走啊走啊，透过树荫间隙穿进来的光斑越来越少，越来越暗。直到她突然发现，阳光已经几乎没有了。糟糕，是她逛的太久，太阳要准备落山了。她马上回头，寻找起她的回家记号。
小女孩担心天马上就要黑了，越走越快，一不留心，脚下一块石头绊倒了她。“啊！”，小女孩手上本来抓着一把漂亮的花和奇异的草，摔倒之后散到草丛里面。她站起来，摘下粘在她头发上的枯叶，摸摸她的头发，拍拍她妈妈给她新买的连衣裙，一边嘟着嘴一边捡起这些花花草草。“每一个你们都不能落下”，小女孩说，她找的非常仔细，总算是把这些花草都捡回来了。她一起身，抬头，哎哟，天空只有一些余晖，太阳马上就完全落山了！
没事，还有这些记号，女孩安慰着自己。女孩出了森林，回到了路上，沿着记号在回家赶。可是天越来越黑，越来越暗，小女孩揉了揉眼睛，她这才发现，晚上她好像有些看不清楚。
下一个记号找不到了，小女孩硬着头皮走到一个路口，她不知道往哪走。她害怕爸妈回家发现她溜出门来玩，更害怕回不了家。“爸爸妈妈！爷爷奶奶……”女孩抱着腿坐在路边开始啜泣。
“呜……汪？”
二、流浪 曾经有一只导盲犬，他的方向感很好，空间定位能力很强，在训练的时候它很努力，大家都以为它会是那种——能通过最困难等级考核的狗。可是在一次训练中，在高处的它突然眼睛一糊，摔了下来，额头上从此多了一条疤。从那次之后，它看东西总是模模糊糊的，训练成绩也没有那么好了。
有一天，导盲犬把旁边运货的车子当作二楼，把车后面的挡板当作了楼梯，想着上去走走玩玩，结果没想到车子不久启动了，把它带向了完全不熟悉的地方。
“汪！！”导盲犬害怕地发抖，车子在路上颠簸，它知道，每颠一下，离家就更远一些。
“哐！”货车停了下来，似乎是在路边，车子可能出了一些故障。导盲犬马上跳下车，往车开过来的方向跑回去。
可是，这地方导盲犬完全不熟，和家里附近一点联系都没有。它一回头，那辆货车也修好了，继续颠簸地开走。
它流浪了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>